# 実装メモ

2018-03-08

## 再帰関数の戻り値について

再帰を使うときは深さの情報もほしいことが多いと思いますが、その情報を引数として渡すのではなく、戻り値として扱ったほうがいいのではないかという発見をしました。

というかそもそも、再帰で何を知りたいのか、ということを改めて考える必要があると思いました。

「プログラマ脳本」のQ04でそのように実装しているのですが、いままでなんとなく再帰の深さは引数で渡すという思い込みがありました。そもそも戻り値をうまく扱う方法がわかっていませんでした。

再帰の設計を考えるいいきっかけになりました。

## 別解について

直感的ではなく理解できませんでした。

具体的には、ここの処理がひっかかります。

```ruby

current += current < m ? current : m

```

長さ1cmの棒をm人で持ち寄ってくっつけるんだから、currentは常にmを足すような気がしてしまいます。

この問題をくっつけるメタファーで考えるとすると、どういう感じなのかいまいちつかめません。

